{"plant":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen taim. Mul on rohelised lehed ja mind kasvatatakse sageli pottides kodus. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan p√§ikesevalgust ja vett, et kasvada."},{"text":"Inimesed armastavad mind aknalaudadele kaunistuseks panna."},{"text":"M√µned nimetavad mind ka roheliseks s√µbraks."}],"options":[{"label":"Lill","isCorrect":true},{"label":"Puuvili","isCorrect":false},{"label":"Seened","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0x00FF00","category":"taimed","icon":"üå∑"}},{"level":"2","type":"number","question":"Ma olen taim, mis kasvab maas ning mind s√º√ºakse paljude roogade osana. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen punane, m√µnikord ka kollane v√µi roheline."},{"text":"Mind kasvatatakse ka koduaias k√∂√∂giviljana."},{"text":"Minust saab teha maitsvat salatit v√µi suppi."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF6347","category":"k√∂√∂giviljad","icon":"üçÖ"}}],"food":[{"level":"1","type":"text","question":"Ma olen v√§rvikas ja √ºmmargune. Mind armastatakse s√º√ºa hommikus√∂√∂giks leiva peal. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on punane ja roheline pool."},{"text":"Ma sisaldan palju C-vitamiini."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üçÖ"}},{"level":"2","type":"text","question":"Ma olen pruun ja magus. Mind kasutatakse tihti k√ºpsetistes. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud pruunidest ubadest."},{"text":"Mul on √ºmmargune kuju ja p√§hkline maitse."}],"options":[{"label":"Suhkur","isCorrect":false},{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"≈†okolaad","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üç´"}},{"level":"3","type":"text","question":"Ma olen valge ja pehme. Mind v√µib leida hommikus√∂√∂gilaual. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen valmistatud piimast."},{"text":"Mind m√§√§ritakse sageli leivale."}],"options":[{"label":"Hapukoor","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":false},{"label":"V√µi","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üßà"}},{"level":"4","type":"text","question":"Ma olen kollane ja m√µnusalt kr√µbe. Mind armastatakse dipikastmesse kasta. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen pikliku kujuga."},{"text":"Mind valmistatakse sageli kartulist."}],"options":[{"label":"Kartulikr√µpsud","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üçü"}},{"level":"5","type":"text","question":"Ma olen v√§ike, roheline ja kange. Mind kasutatakse tihti pitsades. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√ºrtsikas."},{"text":"Mind kasvatatakse sageli Itaalias."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Paprika","isCorrect":false},{"label":"Oliiv","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"ü´í"}},{"level":"6","type":"text","question":"Ma olen pruun ja teraline. Mind saab keeta v√µi kasutada hommikuhelvestes. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen teraviljatoode."},{"text":"Mind kasutatakse sageli hommikus√∂√∂giks."}],"options":[{"label":"Maisihelbed","isCorrect":false},{"label":"Odrahelbed","isCorrect":false},{"label":"Kaerahelbed","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"ü•£"}},{"level":"7","type":"text","question":"Ma olen v√§rvikas ja mahlane. Mind s√º√ºakse tihti suupistena. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma meenutan v√§limuselt palli."},{"text":"Mind leidub paljudes erinevates sortides."}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Viinamari","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üçá"}},{"level":"8","type":"text","question":"Ma olen valge ja kleepuv. Mind kasutatakse sageli k√ºpsetistes magustoiduks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind valmistatakse suhkrust ja munavalgest."},{"text":"Sageli kaunistatakse mind v√§rviliste t√§pikestega."}],"options":[{"label":"Koogike","isCorrect":false},{"label":"Muffin","isCorrect":false},{"label":"Makroon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üç°"}},{"level":"9","type":"text","question":"Ma olen magus ja vahune. Mind s√º√ºakse tihti j√§√§tisena. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind valmistatakse piimast ja suhkrust."},{"text":"Olen k√ºlm magustoit."}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsis","isCorrect":false},{"label":"≈†okolaad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üç¶"}},{"level":"10","type":"text","question":"Ma olen punane ja terav. Mind kasutatakse maitsestamiseks paljudes roogades. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasvatatakse tihti Mehhikos."},{"text":"Olen populaarne taco v√ºrts."}],"options":[{"label":"Kurkum","isCorrect":false},{"label":"Paprika","isCorrect":true},{"label":"Ingver","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üå∂"}}],"bug":[{"level":"1","type":"word","question":"Ma elan murul, olen pisike ja punane ning k√µnnin jalgadel ilma kingadeta. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Armastan h√ºpata ja p√µnevust tekitada."},{"text":"Minu seljal on mustad t√§pid."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mardikas","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"üêû"}},{"level":"2","type":"word","question":"Ma rooman m√∂√∂da maad, mul on palju jalgu, aga ei saa k√§ia. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju jalgu."},{"text":"V√µin hiljem saada kauniks liblikaks."}],"options":[{"label":"Astronaut","isCorrect":false},{"label":"R√∂√∂vik","isCorrect":true},{"label":"K√§rbes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"ü¶ã"}},{"level":"3","type":"word","question":"Ma lendan √µhus, olen v√§ike ja sumisev ning armastan lilli k√ºlastada. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kollane ja must triibuline kost√º√ºm."},{"text":"Armastan mett."}],"options":[{"label":"Mardikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"K√§rbes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"üêù"}},{"level":"4","type":"word","question":"Ma olen √∂ises taevas s√§ramas, olen tilluke, aga mu valgus paneb k√µik imestama. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind n√§ha t√§histaeva all."},{"text":"Minu valgus on tihti valge, aga v√µib ka olla teistsugune."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"t√§hed","icon":"üåü"}},{"level":"5","type":"word","question":"Ma hiilin vaikselt √∂√∂s ja olen suure silmaga. Ma ei ole kass, aga armastan hiiri. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen √∂√∂loom."},{"text":"Minu h√§√§l on haukuv."}],"options":[{"label":"Hunt","isCorrect":false},{"label":"√ñ√∂kull","isCorrect":true},{"label":"Kits","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"loomad","icon":"ü¶â"}},{"level":"6","type":"word","question":"Ma olen roheline, rooman murul ja mul on pikad antennisarnased tundlad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Armastan s√º√ºa lehti."},{"text":"Mind seostatakse √µnne ja √µnnev√§ega."}],"options":[{"label":"Konn","isCorrect":false},{"label":"Mardikas","isCorrect":true},{"label":"Putukas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"üçÄ"}},{"level":"7","type":"word","question":"Ma olen kiire ja punane, armastan √µisi ning olen tugev lendaja. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu tiivad on l√§bipaistvad."},{"text":"Armastan magusat nektarit."}],"options":[{"label":"K√§rbes","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"üå∫"}},{"level":"8","type":"word","question":"Ma olen must ja kollane triibuline, rooman k√§nnu otsast alla ja armastan maiustusi. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu kodu on tavaliselt mesitaru."},{"text":"Armastan mett valmistada."}],"options":[{"label":"Mardikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"üçØ"}},{"level":"9","type":"word","question":"Ma olen roheline ja pikas rohuk√µrres peituv, armastan h√ºpata ja laulda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikad tagajalad."},{"text":"Minu laul meenutab suve√∂√∂d."}],"options":[{"label":"Konnak√§gu","isCorrect":false},{"label":"Ritsikas","isCorrect":true},{"label":"Mardikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"ü¶ó"}},{"level":"10","type":"word","question":"Ma olen suur ja must, rooman mullas ning armastan vihma. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti aias peidus."},{"text":"Sa v√µid mind leida kompostihunnikust."}],"options":[{"label":"Mardikas","isCorrect":false},{"label":"Vihmauss","isCorrect":true},{"label":"Putukas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"putukad","icon":"ü™±"}}]}